const audit = {
  content: {
    sections: [
      {
        name: "Оффер на главной странице",
        questions: [
          {
            question: "Есть ли УТП в 1 экране на главной странице?",
            answer: "Да, предложение простое и понятное",
            status: "green",
          },
          {
            question: "Есть ли CTA в 1 экране на главной странице",
            answer: "Да, кнопка “Начать”",
            status: "green",
          },
          {
            question: "Есть ли дополнительные УТП и CTA в теле страницы?",
            answer:
              "Да. Кнопки с СТА одного цвета, это плюс, но текст разный — 'Начать торговать' и 'Зарегистрироваться'. Второй СТА — “Начать торговать” — логичный, а вот 'Зарегистрироваться' можно заменить на 'Начать' без ущерба общему офферу",
            status: "green",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Качество внутренних целевых страниц сайта",
        questions: [
          {
            question: "Есть ли УТП в 1 экране на целевой странице?",
            answer:
              "Да. Недостает разъяснения под основным УТП. Не каждый фрилансер поймет, что эквайринг — это его формат расчета с клиентами. На страницу может попасть не слишком продвинутый пользователь, который хочет принимать деньги “в крипте”, не имея особенных представлений о том, как это все работает.",
            status: "yellow",
          },
          {
            question: "Есть ли CTA в 1 экране на целевой странице?",
            answer:
              "Да, зарегистрированный пользователь попадает на страницу выставления счета, новичок — на форму регистрации/входа.",
            status: "green",
          },
          {
            question: "Есть ли дополнительные УТП и CTA в теле страницы?",
            answer:
              "Зеленая кнопка “Узнать больше” открывает чат, это имитация СТА, так как по итогу пользователь может просто закрыть страницу. Дополнительные УТП достаточно внятные.",
            status: "yellow",
          },
        ],
      },
    ],
    conclusion:
      "Контент сайта адресован продвинутому пользователю. Интерфейс кабинета минимально дружелюбен к новичку. Если посетитель понимает, что он хочет сделать и как это всё работает, он получит то, за чем пришел. Новичок потеряется, а FAQ (вполне удобный и глубоко проработанный) спрятан в подвале сайта, туда еще надо добраться.Разумно было бы реализовать со временем подсказки-”всплывашки” на ключевых кнопках и  формах. Такой знак вопроса, при наведении на который появлялась бы справочная информация. Это бы частично сняло затруднения новичка. Ссылку на FAQ стоит вынести в шапку сайта. Он отлично проработан, надо упростить доступ к нему. На страницах услуг, которые в разработке, стоит так и написать. Сейчас там только зеленая кнопка, приглашающая в чат. В итоге и пользователь будет до последнего надеяться получить услугу, и оператор потратит время, объясняя, что пока что — нет. В целом сайт “для тех, кто в курсе”. Не снимает опасения новичков. Контента попросту маловато. Возможно, так это и задумано и вам не нужны люди с улицы. Но если планируется реклама на лендинг, то стоит подумать о том, как обрабатывать тех, кто заинтересовался, хочет использовать крипту для платежей или торговать, но не знает деталей. Тем более что сейчас в РФ собираются разрешить операции с криптой, и поток “интересующихся” должен увеличиться.Отдельно хочу отметить отсутствие раздела с лицензиями и сертификатами. Это финансы, здесь нужно доказывать, что вам можно доверять. Даже если сертификат/лицензия не так чтобы важна, либо не влияет ни на что, само наличие раздела уже покажет, что пользователь имеет дело с серьезной организацией. Кроме того, нет социальных доказательств. Могу предположить, что в этой нише сложно (невозможно) получить персональные отзывы, но написать что-то банальное в духе “нам доверяют ХХХХ частных лиц и ХХХ компаний” несложно, м?",
    author: {
      name: "Ирина Конева",
      position: "Главный редактор",
    },
  },
  ui: {
    sections: [
      {
        name: "Дизайн-концепция",
        questions: [
          {
            question:
              "Выбранная стилистика соответствует целевой аудитории и тематике предложения? Сайт имеет современный дизайн?",
            answer: "Да",
            status: "green",
            note: "94% людей не доверяют устаревшим веб-сайтам. Устаревший дизайн подразумевают, что владелец, скорее всего, нерегулярно обновляет контент, либо компании не хватает компетенций или бюджета в области веб-маркетинга. Он также может создать впечатление, что ваш бизнес имеет сомнительную репутацию. 38,5% пользователей сразу покидают такие сайты.",
          },
          {
            question: "Элементы оформлены единообразно?",
            answer: "green",
            status: "Да",
            note: "Единообразие в представлении бренда или продукта на всех платформах может увеличить прибыль до 23%. Если логотип, упаковка, посты в социальных сетях, элементы веб-сайта и рекламные материалы дают единое представление об идентичности вашего бренда, потенциал лидгена возрастает. Кроме того, отсутствие единой дизайн-концепции (равно как и отсутствие визуальной иерархии, воздуха между элементами и сетки) делает сайт неряшливым, а по статистике  40% пользователей покидают сайт, если он выглядит небрежно.",
          },
          {
            question: "Цветовые решения адекватные тематике и ЦА?",
            answer: "Да",
            status: "green",
            note: "Цветовые решения на 80% улучшают узнаваемость бренда, то есть степень, в которой клиенты могут правильно идентифицировать бренд, увидев логотип, продукт или иную символику.",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Элементы интерфейса",
        questions: [
          {
            question:
              "На сайте нет элементов, которые имитируют элементы интерфейса (кнопки, ссылки, закрывающие крестики, табы и т.п.), но ими не являются?",
            answer:
              "Кнопка в на иллюстрации в первом экране слишком напоминает реальную кнопку, на нее хочется нажать, хотя это часть картинки. Рекомендуем слегка перерисовать ее сделав чуть менее похожей на реальную",
            status: "yellow",
          },
          {
            question:
              "На сайте нет рядом стоящих кнопок с разной функцией - и одинаковым цветовым оформлением?",
            answer: "Нет",
            status: "green",
          },
          {
            question:
              "Дизайн CTA-кнопок и ссылок не вызывает проблем в работе с ними? (Очевидно, что кнопка - это кнопка, а ссылка - это ссылка?)",
            answer:
              "Плашки в первом экране не очень похожи на ссылки, при быстром просмотре страницы можно не заметить, что они являются ссылками на внутренние страницы. Данная проблема усугубляется тем, что они размечены как обычные div-ы. Это неправильный подход с точки зрения семантики, который, например, ведет к тому, что при наведении курсора на плашку в Chrome не появляется ссылка/подсказка в нижнем левом углу. Но, самое главное то, что это является серьезным недостатком в accessibility. Пользователи со скринридером или с отключенным js не заметят эти ссылки. В качестве решения, рекомендуем добавить ссылки вида <a></a> в нижнюю часть плашки, это может выглядеть, например следующим образом",
            status: "yellow",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Типографика",
        questions: [
          {
            question: "Чтение текста не вызывает затруднений?",
            answer: "Кегль текста оптимальный контраст достаточный.",
            status: "green",
          },
          {
            question:
              "Типографика единообразна? Нет разностилья в выборе шрифтов?",
            answer:
              "На сайте используется единая гарнитура Roboto, которая является отличным выбором для интерфейсов веб-приложений, поскольку имеет большой набор начертаний и не отвлекает внимание пользователей от контента. ",
            status: "green",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Медиа-контент",
        questions: [
          {
            question:
              "Текстовое содержимое сопровождает фото, иллюстрации, где это уместно?",
            answer: "На сайте широко используются иллюстрации, есть скриншоты.",
            status: "green",
          },
        ],
      },
    ],
    conclusion:
      "Сайт имеет свежий, актуальный дизайн, соответствующий трендам криптовалютной ниши. В то же время, есть потенциал для некоторых доработок, которые помогут сайту bitbanker.org выглядеть еще лучше и быть еще удобнее для пользователей.",
    author: {
      name: "Николай Кузнецов",
      position: "Веб-дизайнер",
    },
  },
  ux: {
    sections: [
      {
        name: "Шапка сайта",
        questions: [
          {
            question: "Читаемость логотипа хорошая?",
            answer: "Да",
            status: "green",
          },
          {
            question: "Панель закреплена?",
            answer:
              "Нет. Рекомендуем добавить в навигационную панель какой-либо из основных контактов (например ссылку на tg + faq) и зафиксировать ее при скролле.",
            status: "red",
          },
          {
            question: "Есть ли указание на регион?",
            answer: "Не имеет значения",
            status: "",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Структура и навигация по сайту",
        questions: [
          {
            question: "Насколько логична структура сайта?",
            answer: "Структура сайта достаточно логична.",
            status: "green",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Социальное доказательство",
        questions: [
          {
            question: "Текстовые отзывы ",
            answer:
              "Текстовые отзывы отсутствуют. Понимая возможную сложность сбора отзывов от пользователей в вашей сфере, рекомендуем обратить внимание на данный пункт, поскольку по статистике - 92% пользователей читают отзывы, 88% пользователей ориентируются на отзывы, принимая решение о покупке. Может быть ваша компания имеет аккаунт на каком-либо агрегаторе отзывов или есть архив обратной связи по части саппорта. Наличие даже анонимных отзывов повысит доверии новых пользователей к вашему сервису (пример реализации).",
            status: "red",
          },
          {
            question: "Видео-отзывы",
            answer: "Отсутствуют.",
            status: "red",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Триггеры доверия",
        questions: [
          {
            question: "Сертификаты качества/дилерские сертификаты/лицензии",
            answer:
              "Отсутствуют. Если у вас есть какие-либо сертификаты, обязательно разместите их на сайте (см. выше) Пример: https://nexo.io/ru/licenses-and-registrations",
            status: "red",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Каталог услуг",
        questions: [
          {
            question:
              "Указаны ли цены? Тарифные пакеты, прайс-листы, превью с ценами",
            answer: "",
            status: "",
          },
          {
            question:
              "Есть ли возможность прямого заказа с карточки/превью услуги, в строке прайс-листа, в карточке тарифа",
            answer: "",
            status: "",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Каталог товаров",
        questions: [
          {
            question: "Насколько логична структура каталога?",
            answer: "",
            status: "",
          },
          {
            question: "Насколько удобна навигация по магазину?",
            answer: "",
            status: "",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Оформление заказа",
        questions: [
          {
            question:
              "Есть ли на сайте корзина? Насколько она доступна при работе с интерфейсом?",
            answer: "",
            status: "",
          },
          {
            question:
              "Можно ли менять количество товаров при добавлении со страницы товара? С превью?",
            answer: "",
            status: "",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Оформление заявки из лид-форм",
        questions: [
          {
            question:
              "Есть ли лид-формы с возможностью быстрого заказа на целевых страницах?",
            answer: "",
            status: "",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Коммуникация",
        questions: [
          {
            question: "Есть ли страница/блок контактов?",
            answer: "Есть блок с контактной информацией в футере.",
            status: "green",
            note: "64% пользователей хотят видеть контактную информацию на веб-сайте компании. Статистика конверсий показывает, что пользователи, как правило, не доверяют брендам, которые не предоставляют полную контактную информацию на своем веб-сайте. Люди хотят знать, с кем они имеют дело, и сокрытие этих подробностей создает впечатление, что вам есть что скрывать.",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Адаптивность",
        questions: [
          {
            question: "Результаты проверки адаптивности",
            answer:
              "Сайт и личный кабинет адаптированы для мобильных устройств.",
            status: "green",
          },
        ],
      },
      {
        name: "Бустеры конверсии",
        questions: [
          {
            question:
              "Установлены ли на сайте “ловцы лидов”? (Формы, всплывающие при  попытке покинуть сайт либо по таймеру)",
            answer: "Нет.",
            status: "red",
            note: "Наличие попапов, догоняющих пользователя, способно увеличить конверсию сайта на 7% и выше. ",
          },
        ],
      },
    ],
  },
  summary:
    "Сайт производит благоприятное впечатление, как с точки зрения контента и лидгена, так и с точки зрения UI/UX. Но нельзя сказать, что он готов к приему платного трафика. Сайт рассчитан на подогретую аудиторию, у которой уже есть опыт работы с криптовалютами. В отличие от уверенных пользователей и тех, кто вас знает, за новичков придется побороться, а к этому сайт не приспособлен. Корректировки в разделе “ Лидген и контент на ключевых страницах” - самые важные, на них мы рекомендуем обратить внимание в первую очередь. Если вы уверены, что ваш проект рассчитан на подогретую опытную аудиторию “в теме”, то достаточно внести корректировки по пунктам, отмеченным “!”. Но если доля новичков велика, то желательно пересмотреть подход к подаче материала. Как минимум подтянуть ссылку на раздел FAQ в шапку. Второй важный момент - полное отсутствие на сайте социального доказательства и триггеров доверия. Ознакомьтесь с нашим чек-листом в соответствующих разделах аудита, и подумайте, что из перечисленного вы готовы добавить на сайт. Третья серьезная проблема - недоработанная шапка сайта. Шапка - это главная приборная панель пользователя, с ней должно быть удобно работать. Как показывают исследования, 88% пользователей, которые испытывали трудности с UX, предпочитают не возвращаться  на сайт. А ваш ресурс нацелен на то, чтобы пользователь возвращался для работы с сервисом. Что касается отметок в разделе “Коммуникация”, они носят исключительно рекомендательный характер, потому что все очень сильно зависит от ниши и от ваших  бизнес-процессов. Да, чем полнее контакты и чем проще до них добраться - тем выше конверсия, но внедрять их следует только в том случае, если они для вас действительно актуальны: если вы ведете социальные сети, ваши менеджеры общаются с клиентами через мессенджеры, посетители приходят к вам в офис, клиенты запрашивают реквизиты на старте сотрудничества и т.п. Ссылки на заброшенные аккаунты соцсетей, несвоевременные ответы в чате и мессенджерах, нежелательные оффлайн посетители, неуместные звонки - все это, конечно, будет иметь обратный эффект.",
};
